# System for tracking studies

## Ова е систем чија цел е студентите да можат да ги следат своите студии. Тие си креираат свои профили и ги внесуваат своите предмети со предвидените податоци. Студентите ке имаат преглед за освоените кредити, нивниот просек, положени, неположени предмети итн.

##### Кога корисникот ќе го посети сајтот наидува на следниот екран.

 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran1.png" /></p>
 Слика 1 Почетен екран
##### За да може да продолжи да го користи системот корисникот треба да се регистрира доколку нема корисничка сметка или да се најави на истиот. Погледот за регистрација е следниот.
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran2.png" /></p> 
Слика 2 Поглед за регистрација
##### Овде корисникот ги внесува лични податоци и податоци поврзани со факултетот кој го студира како и email и password за најавување на системот. Следен екран е формата за најавување на системот прикажана на следната слика.
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran3.png" /></p> 
Слика 3 Форма за најавување на системот
#####  Овде корисникот го внесува својот е-меил и лозинката и се најавува на системот. Откога ќе се најави корисникот екранот кој се појавува е прикажан на следната слика
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran4.png" /></p> 
Слика 4 Екран по најава на системот

##### Од овде корисникот доколку сака да ги промени своите лични податоци треба да одбере Edit profile од навигациското мени и ќе му се прикаже следниот екран.
  <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran5.png" /></p> 
Слика 5 Edit profile екран
##### Овде студентот ја врши промената на своите податоци, за таа да биде успешна потребно е  да ја внеси старата лозинка во Old password полето и доколку не сака да ја промени ја внесува истата и во полето New password. Ова се прави со цел да не може да ги смени податоците на корисникот некое неовластено лице, туку самиот корисник. Со притискање на копчето Update student се врши промената, но доколку корисникот, т.е студентот не сака повеќе да постои неговиот профил во системот со копчето Delete student може да се само избриши со што би се вратил на почетниот екран за најава и регистрација. За внесување на предмети во системот корисникот може да ја одбере опцијата Add subject од навигациското мени и да внесе податоци за соодветниот предмет. На следната слика е прикажан дел од екранот за внесување на нов предмет.
  <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran6.png" /></p> 
Слика 6 Екран за внесување на нов предмет
##### Со внесување на предметите и соодветно нивните оцени, во деловите Passed subjects и Not passed subjects од навигациското мени студентот има преглед на своите положени предмети и не положени предмети соодветно. Следниот екран е приказ на положени предмети на студентот.
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran7.png" /></p> 
Слика 7 Екран Passed subjects
##### Овде корисникот има преглед на својот просек и на тоа колку кредити има освоено. Исто така излистани се предметите кои ги има положено со дел од нивните информации. За секој предмет корисникот има можност да го избрише на копчето Delete и да му изврши преглед на копчето Edit со цел да изврши некоја промена во неговите податоци.
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran8.png" /></p> 
Слика 8 Екран Not passed subjects
##### На слика 8 е прикажан екранот за не положени предмети каде што може да се види уште колку кредити има за освојување студентот и приказ на предметот со истите опции за бришење и за преглед.
 <p align="center"><img src="https://gitlab.com/ilijev07/SystemForTrackingStudies/raw/master/images/ekran9.png" /></p> 
Слика 9 Дел од екранот за преглед на предмет 
##### На слика 9 е прикажан дел од екранот каде што студентот има можност да врши ажурирање на податоците на соодветниот предмет. Оваа опција може да се користи на пример доколку студентот го положил предметот и треба да ги ажурира полињата за поени и оцена соодветно. 
